%% Преамбула TeX-файла

% 1. Стиль и язык
\documentclass[utf8]{G7-32} % Стиль (по умолчанию 14pt)

% \usepackage[T2A]{fontenc}


\sloppy

% Настройки стиля ГОСТ 7-32
% Для начала определяем, хотим мы или нет, чтобы рисунки и таблицы нумеровались в пределах раздела, или нам нужна сквозная нумерация.
% А не забыл ли автор букву 't' ?
\EqInChaper % формулы будут нумероваться в пределах раздела
\TableInChaper % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
\PicInChaper % рисунки будут нумероваться в пределах раздела
% Это потом предполагается внести в шаблон по-умолчанию.

% \setlength\GostItemGap{0mm}% для красоты можно менять от 0мм


% 3. Добавляем гипертекстовое оглавление в PDF
\usepackage[
bookmarks=true, colorlinks=true, unicode=true,
urlcolor=black,linkcolor=black, anchorcolor=black,
citecolor=black, menucolor=black, filecolor=bla,
]{hyperref}

% Прочее, дополнять по вкусу
\usepackage{graphicx}	% Пакет для включения рисунков

% и так далее

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}


% \bibliographystyle{unsrt} %Стиль библиографических ссылок БибТеХа

\begin{document}
\usefont{T2A}{ftm}{m}{} % Ужирнение начертания -- после чего выглдяит таймсоподобно и дуобнее для чтения в плохи условиях.

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее

\Referat
Это пример каркаса расчётно-пояснительной записки, желательный к использованию в РПЗ проекта по курсу РСОИ.

Дополняет краткое пособие по графике в Latex.  Данный опус, как и более новые версии этого документа, можно взять по адресу (\url{http://sevik.ru/latex}). Минимально необходимые пакеты Latex, которые должны стоять: mathtext, amssymb, amsmath, icomma, longtable.

Текст в документе носит совершенно абстрактный характер.

\tableofcontents

% \Defines % Необходимые определения. Вряд ли понадобться
% \begin{description}
% \item[Распределённый] Слово, которое нельзя употреблять.
%  \end{description}

\Abbreviations %% Список обозначений и сокращений в тексте
\begin{description}
\item[АИС] Автоматизированная информационная система.
\end{description}

\Introduction

Целью работы является создание всякой всячины. Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
%
\begin{itemize}
\item проанализировать существующую всячину;
\item спроектировать свою, новую всячину;
\item изготовить всякую всячину;
\item проверить её работоспособность.
\end{itemize}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Аналитический раздел}
%
% % В начале раздела  можно напмнить его цель
%
В данном разделе анализируется и классифицируется существующая всячина и пути создания новой всячины. А вот отступ справа в 1 см.~-- это хоть и по ГОСТ, но ведь диагноз же...
%
\section{Анализ того и сего}

В \cite{Pup99} указано, что...

Кстати, про картинки. Если картинки вставляются <<не по ГОСТ>>, т.е. слишком далеко от места ссылки, -- значит у вас в РПЗ \textbf{слишком мало текста}! Хотя параметр \texttt{!ht} у окружения \texttt{figure} тоже никто не отменял. Только при его использовании документ получается страшный, как в ворде -- поэтому просьба так не делать по возможности.


\section{Существующие подходы к созданию всячины}

Известны следующие подходы...

\begin{enumerate}
\item Перечисление с номерами.
\item Номера первого уровня. Да, ГОСТ требует именно так -- сначала буквы, на втором уровне -- цифры.
\begin{enumerate}
\item Номера второго уровня.
\item Номера второго уровня.
\end{enumerate}
\end{enumerate}


В отчётах могут быть и таблицы - см. табл.~\ref{T:T1}. Пакет \code{longtable} позволяет создавать таблицы на несколько страниц по ГОСТ.

\begin{longtable}{|c|c|p{110mm}|}
 \multicolumn{3}{l}{\tablename~\thetable~---~Пример таблицы\label{T:T1}}\\\hline
 Название 1  & Название 2 & Название 3 \\
\hline
\endfirsthead
 \multicolumn{3}{l}{Продолжение таблицы~\ref{T:T1}}\\
\hline
1 & 2 & 3 \\
\hline
\endhead
10 & 100 & А здесь у нас много-премного слов в одной ячейке. В заголовке таблицы пришлось явно указать выравнивание в колонке (\texttt{p}) и её ширину (110mm), чтобы глупый Latex разбил этот текст на несколько строчек. \\
\hline
20  & 200 & \begin{small}Можно использовать и уменьшеный шрифт --- но, пожалуйста, тогда уж во \textbf{всей} таблице  сразу.                                                                                                                   \end{small} \\
\hline
30 & 300 &  \\
\hline
40  & 400 &   \\
\hline
50 & 500 &  \\
\hline
60  & 600 &   \\
\hline
\end{longtable}


\chapter{Конструкторский раздел}

В данном разделе проектируется новая всячина.

\section{Архитектура всячины}

\begin{itemize}
\item Это список с <<палочками>>.
\item Хотя он и не по ГОСТ, кажется.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
\item Поэтому для списка, начинающегося с заглавной буквы, лучше список с цифрами.
\end{enumerate}

Формула \ref{F:F1} совершено бессмысленна.

%Кстати, при каких-то условиях <<удавалось>> получить двойный скобки вокруг номеров формул. Вопрос исследуется.

\begin{equation}
a= cb
\label{F:F1}
\end{equation}


Окружение \texttt{cases} опять работает (см. \ref{F:F2}), спасибо И. Короткову за исправления..


\begin{equation}
a= \begin{cases}
 3x + 5y + z, \mbox{если хорошо} \\
 7x - 2y + 4z, \mbox{если плохо}\\
 -6x + 3y + 2z, \mbox{если совсем плохо}
\end{cases}
\label{F:F2}
\end{equation}

\section{Подсистема всякой ерунды}

\subsection{КА всякой ерунды}


\chapter{Технологический раздел}

В данном разделе описано изготовление и требование всячины. Не забываем эскейпить подчёркивание (слешем: \code{some\_function}) везде, кроме окружения \texttt{verbatim}.

Если нам нужно засунуть в latex какой-то код, то можно использовать окружение verbatim. Только следует помнить, что табы в нём <<съедаются>>.
\begin{verbatim}
a_b = a + b;
if (a_b > 0)
    a_b = 0;
\end{verbatim}

Пакет \texttt{listings} всё ещё не работает при появлении в листинге русских букв и кодировке utf-8.

\chapter{Исследовательский раздел}

В данном разделе исследуется работоспособность всячины.

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и заключение

\Conclusion % заключение к отчёту

В результате проделанной работы...
%
% % Список литературы.
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{Pup99} Василий Пупкин. Latex для <<чайников>>.~-- М.: 2009~-- 50 c.
\end{thebibliography}

\end{document}


